用腳投票

用腳投票 - 蔣芸

有朋友說，看餐廳飯館人龍長短可猜出水準好壞，意即排隊人愈多表示口碑愈佳，反之則千萬別幫襯，以免吃到隔夜材料所泡製出來不新鮮的出品。

此說有啱也有唔啱，排一條長龍的可能全是老襯，是人云亦云不夠格的食家；口之於味猶心之於每個人；各有不同，一般人上了年紀後，口味清淡了不少，食慾減少了，以前茹素友常奉勸未能食素者跟隨，如今朋友傳來資訊；又說吃得愈清淡老化得愈嚴重。

公關大姐大還傳來日本醫學權威的警告，此說有本有據，說是吃得均衡比清淡更合乎老年人的飲食標準，如此學說，引來一片歡迎，至少不必再虐待自己的口腹之慾，還有時時去打打牙祭的雅興。

以前頗喜歡嘗新，新開的飯店，友人介紹而自己從未光顧的食肆都是目標，對飲食的要求不是求求其其可以隨便就打發，不知從何時開始，失去了這方面的關注和熱衷，偶然也幫襯食家筆下的大小餐館，發現貨不對辦者居多，最諷刺的是有位第二代寫飲飲食食的，他所介紹過的大小食肆多半以關門大吉告終，不說不知道，一般普羅大眾是用腳投票，誰來說都作不得準。

說到吃誰不會；昂貴有昂貴的吃、平民有平民的去處、家常有家常的風味，最怕專賣野人頭的店家、食家理論一大堆，講烹調之複雜、講用料之奄尖，說得似層層，一入口不過如是還算是幸運的，令人倒盡胃口的在所多有，在這一點上反而小老弟素人食家梁家權筆下的街頭巷尾、小弄小堂各小店的推介，有時也會看圖索驥去跟隨着他的足跡，每每令人有驚喜。

蔣芸

上一則
上一則
遍插茱萸少幾人？ (李純恩)

下一則
下一則
紐約人和紐約客 (邁克)